События клавиатуры предназначены именно для работы с клавиатурой. Их можно использовать для проверки ввода в <input>, но будут недочёты. Например, текст может быть вставлен мышкой, при помощи правого клика и меню, без единого нажатия клавиши и в этом случае события клавиатуры нам не помогут.
